沉降標準放寬 新地樓復工

沉降標準放寬 新地樓復工

天榮站新地住宅項目地盤最快本月31日復工。資料圖片

【本報訊】輕鐵天榮站受毗鄰新鴻基地產住宅發展項目工程影響，截至本月初沉降幅度達96毫米，超出80毫米停工水平。新地早前向港府申請大幅放寬沉降停工標準，由80毫米放寬至150毫米，增幅達87.5%。屋宇署昨宣佈接納申請，地盤最快本月31日可分階段復工。民主黨立會議員尹兆堅批評，屋宇署一再為大地產商度身訂造指標，令人質疑刻意「放生」地產商，亦憂慮有極大安全問題。

議員斥政府偏幫財團

港府指出，屋宇署已確認天榮站鐵路設施結構安全，港鐵、機電署亦指地盤復工不會對鐵路設施結構及鐵路運作安全構成影響，港鐵亦有監測措施確保安全，因而接納復工申請。新地地盤工程本月31日起分階段復工，發展商須先完成灌漿，並向屋宇署提交工程成效評估，獲屋宇署接納後才可恢復其餘工程。港府強調，屋宇署已審視打樁及挖掘修訂圖則，包括要求項目結構工程師提交詳細工程學分析報告，確認150毫米的沉降範圍不影響月台結構安全，故接納大幅放寬沉降停工指標。

不過屋宇署做法被質疑「龍門任搬」。立會議員尹兆堅指，天榮站沉降指標最初是20毫米，現時由80毫米放寬至150毫米，增幅達87.5%，做法難令人信服。他擔心附近屋宇安全受威脅，已去信屋宇署要求交代。元朗區議員李月民也質疑政府及港鐵明顯偏幫大財團，無視居民對安全的憂慮。

■記者鄭啟源

上一則
上一則
現金碼藏晶片 可凍結作廢

下一則
下一則
要求飛站被拒 惡客毆城巴車長

由80毫米放寬至150毫米，增幅達87.5%

正

遲下唔夠就加到300毫米

等睇下次放寬到250毫米

最好快d沉左去， 死左人，先會有人理

地心

真係越來越似中國
有政府撐腰可以打橫行
反政府就處處為難
睇黎遲d唔公開支持政府就唔洗做生意

係有發展商比錢，政府打橫行

原來係建地鐵，正啊

沒事~沒事~

買一樓就黎變地庫一樓

唔建棺材唔流眼淚

到時出軌又話車長揸得快